`#reduce`のページの更新: recursion elimination について追記する

LeanByExample/Diagnostic/Reduce.lean
@@ -10,33 +10,62 @@
 #guard_msgs in --#
 #reduce (fun x => x + 1) 3
 
-/- これだけ見ると [`#eval`](./Eval.md) と同じですが、`#reduce` は式の評価ではなくて簡約なので、関数や型も渡すことができます。-/
-section
-  /- ## 関数を渡す例 -/
+/- ## \#evalとの違い
 
-  def addOne (x : Nat) := x + 1
+これだけ見ると [`#eval`](./Eval.md) と同じですが、`#reduce` は式の評価ではなくて簡約なので、関数や型も渡すことができます。
 
-  -- addOne が定義に展開されている
-  /-⋆-//-- info: fun x => x.succ -/
-  #guard_msgs in --#
-  #reduce addOne
+以下は、関数を渡す例です。
+-/
 
-  -- 合成が計算できる
-  /-⋆-//-- info: fun x => x.succ.succ -/
-  #guard_msgs in --#
-  #reduce addOne ∘ addOne
-end
+/-- 1を足すだけの関数 -/
+def addOne (x : Nat) := x + 1
 
-section
-  /- ## 型を渡す例 -/
+-- addOne が定義に展開されている
+/-⋆-//-- info: fun x => x.succ -/
+#guard_msgs in --#
+#reduce addOne
 
-  def Natural (n : Nat) : Type :=
-    match n with
-    | 0 => Nat
-    | n + 1 => Natural n → Nat
+-- 合成が計算できる
+/-⋆-//-- info: fun x => x.succ.succ -/
+#guard_msgs in --#
+#reduce addOne ∘ addOne
+/- また次は `#reduce` コマンドに型を渡す例です。 -/
 
-  -- 全く簡約されない
-  /-⋆-//-- info: Natural 0 -/
-  #guard_msgs in --#
-  #reduce Natural 0
-end
+/-- `Nat`に値を持つ`n`引数関数の型 -/
+def Natural (n : Nat) : Type :=
+  match n with
+  | 0 => Nat
+  | n + 1 => Natural n → Nat
+
+-- 全く簡約されない
+/-⋆-//-- info: Natural 0 -/
+#guard_msgs in --#
+#reduce Natural 0
+
+/- ## 再帰除去
+
+`#reduce` コマンドに再帰関数を渡してみると、出力結果に `.rec` などが含まれる複雑な式が返ってきます。特に、出力結果は再帰的ではありません。
+-/
+
+/-- 常にどんな値に対してもゼロを返す関数 -/
+def zero {α : Type} (xs : List α) : Nat :=
+  match xs with
+  | [] => 0
+  | _ :: xs => zero xs
+
+/-⋆-//--
+info: fun xs => (List.rec ⟨0, PUnit.unit⟩ (fun head tail tail_ih => ⟨tail_ih.1, tail_ih⟩) xs).1
+-/
+#guard_msgs in --#
+#reduce zero
+
+/- これは、Lean が裏で **再帰除去(recursion elimination)** を行っているためです。
+
+実際、Lean の型チェッカは再帰的な定義を受け付けないように設計されています。なぜかというと、再帰的な定義を（制限なしに）許すと矛盾が簡単に示せてしまうからです。
+-/
+
+/-- Lean の型チェッカが許すべきでない再帰関数の例 -/
+unsafe def bad {P : Prop} : P := bad
+
+-- 矛盾が示せてしまう
+unsafe example : False := bad
